[甲子園] 第99回選手権大會 2

有無巴打有留意開？
依家進行緊地方預賽,8月中就會打全國大賽

每一個賽區,由優勝校代表該賽區至甲子園參賽（共49隊）
原則上參賽資格採一府縣一校制，不過由於北海道和東京都的學校較多，所以各被劃分割為兩個地方賽區，因此各會有兩名代表校參賽。

2016夏季甲子園優勝：作新學院（栃木）
2017春季甲子園優勝：大阪桐蔭（大阪）

2017夏季甲子園代表校：
興南(沖縄)

直至今日只有沖繩縣決定o左代表校

直播網址

呢個網會有戰力d分析,大家可以睇下

夏甲實力評價

天理攻勢對廣陵無乜效

話口未完就兩支安打

追平埋

2-2

3壘安打...
之前仲睇少緊天理

好似有篇報道話今屆通常贏波都係坐3壘側

準決 試合開始！
天理✖️広陵

天理3回裏打開左個缺口咁
一個3壘長打逆轉!!

等睇中村hr追平

屌你老母真係hr追平

屌你開口中
打HR真係食生菜咁食

真係
個人第六支

破埋紀錄

轟呀轟呀轟呀

怪物級
入左史冊

一場兩支真係好癲

一號出來了

中村又成為英雄

仲以為天理no out 1,3壘有人
廣陵換投點都要輸番一兩分出黎了

蛾對上嗰個就係出晒名嘅清原和博
中村奬成前途無限呀

唔識睇，頭先double play
一個接殺out，三疊嗰個點解out?

因為捕手係本壘接殺，三壘果個又跑返本壘
跑壘係要個波落左地，或者接殺完之後先准由壘包開始跑

廣陵如果唔亮住三四分入九局下半真係好危險
隨時俾天理sayorana

牛油手

天理投捕太執著解決一壘跑者
其實情有可原
因為一壘跑者俾人刺殺再順利解決兩位打者就唔洗輪到中村
但結果無集中處理打者
最後

中村又出場啦

保送

敬遠

心諗 怕左你 走啦

天理都廢事搏....直接四壞

得一出局用滿壘策略真係好大風險
但係第二個出局既處理上已經做得好好
可惜

三壘跑手用squeeze戰術
投手投球時提前起跑
打者打出bunt但捕手即刻衝出嚟接實個波
封殺本壘 1 out
捕手即刻傳返去三壘
跑手返唔切去 三壘封殺埋 2 out double play

估唔到觸擊高飛
正常滾地都穩陣執到分

應該唔會再嚟5敬遠啦 場外會比人屌死

出線緊要d喎

今場天理打線真係好驚喜
廣陵都壓制唔住

敬多次

係 棒球之神有心比中村show time

攝影師好識做

呢場好好睇
鬥攻

如何吉岡上埋疊，滿疊對中村就好睇

黎喇

RIP

大危機

估中

我最期待的畫面出現了.jpg

中村
滿壘

大心臟 唔敬喇

Crazy

三分

清疊

中村carry全場

會唔會太勁

唔敬就出事 即刻一球三壘打

已經6打點
好撚癲

都兩好球
咁都唔連投四壞搏中村空揮

清唔到吉岡係主因
btw, 點解中村咁堅都唔係4棒?

天理投捕太蠢定係中村太勁

中村太勁

中村D表情有自信到

係佢眼中根本就係同緊小朋友打棒球

天理2分HR

天理二壘hr

天理球隊經理

仲以為準備玩完，點知又2分hr

重振士氣
起碼話你知有得追

廣陵算係第一次預上強敵
估唔到天理咁抽得

如果呢場係決賽就好

廣陵入決賽應該仲好睇

又唔可以咁講嘅
中京大中京 秀岳館 聖光都係名門嚟
廣陵一路走來呢條路都真係唔易行

踩線邪教就收皮

作為捕手中村都好稱職

又HR! 天理挖泥機率好高

今日咁多HR

又嚟 一直飛嘅homerun

天理都盡左力架喇
一陣中村出多次場

等睇吉岡上疊，中村再上場

中村

真係出到

中村獎成又來了

又中

真係

吉岡真係好野 點都拖到中村上去

投手：我唔想見中村丫

好大壓力

俾中村嚇到瀨屎啦個投手

3振到中村就出名了

個投手2年級咋，唔好咁啦

痴線

天理高

安打

經過中村既洗禮 下年值得期待
BTW 又安打

7打點?

最後都係打出咗球滾地波

坂根 佑真 幾佩服佢敢同中村作對

今屆17打點，又破紀錄

淨係今場都7打點

12-6

又一分，天理拎定袋出黎都得啦

聽日決賽再黎過

8打點就平埋單場紀錄 可惜

一屆99打點

天理遇過強敵得神戶國際大付一個，廣陵條線係今屆最難個條喎

多得個四壞球

wiki已經update左17打點

呢1個出局好難拎

六分應該追唔到啦

1,3 壘

即刻暫停傳話

說好的大阪桐蔭呢

滿壘

滿疊

劇本

唔係咁都cup 到啊

1分 滿壘

clubing

1個HR 就

追番一分 no out 滿壘
會唔會真係追平呢

好緊張

真係咁都反到cup的話,賺撚死日本班外圍佬

2分 滿壘

12-8

九局下半真係好恐怖

黎個 HR

真係咩都有可能發生

平元似散散地喎

換投
1號唔係王牌咩

追和 加時俾中村再過

廣陵都淆底了

一係sayorana一係贏
冇延長啦

有大阪桐蔭做版比大家睇
緊係要換投

唔會又同分，比中村上黎破單場紀錄掛

1 out

終於都K到一個先

1out
整多個雙殺

2out

2OUT

2 out 滿壘 黎個HR啦

睇你們字幕都好刺激

一球hr就追平嫁啦

宮崎 點都要揮棒啊

呢個救援投手真係大心臟

二好三壞二出局滿疊

滿球數再戰

依家hr就真係88

四壞保 2out滿壘 三分差

1個hr真係sayonana

決勝負吧

sayonara home run

好緊張呀

換投刷救援點啦

投手好大壓力
神村學園翻版

full count!

又滿球數

漫画の世界ですか。9回裏無死満塁4点差。#高校野球

又黎...
二好三壞二出局滿疊 3分差

K

揮棒三振

三振

輸左

呢場真係精彩

唔揮就保送左

成日影住條仔

山口乃義變罪人

三振了 天理只差一球hr就入到決勝

好感動

唔揮捧就又拎一分

天理著紫衫個正氣哥喊都好正氣

漫畫情節

3壞2好，都繼續投壞球
咁樣配球算正常定大膽？

如果廣陵聽日贏埋的話,真係地運旺到廣島縣,高校同職棒條鯉魚龍都得益

好心痛

廣島

膽搏膽
大心臟

賭山口壓力下揮唔揮棒
咁賭中左既

花咲徳栄 對 東海大菅生，應該都係對攻戰

贏到咪好野 輸左咪on9

前一次賭失敗 今次賭中左

最後真係緊張到仆街
好睇到好似睇緊漫畫咁

仲有條鯉魚龍而家都開始倒數啦,M24

之後果場幾點開始?

10-15分鐘後

泥袋

掘泥時間

係
中村呢吓真係配得好好

情願四壞保送都唔搏一個強打4分再見全壘打
仲有3分空間

天理正氣哥

高手過招

單場7打點，大會17打點
另外今日吉岡係另一個英雄，需要佢上疊時都上到

有2

係賭得啱
領先三分
2好3壞滿壘
投手又無 overpower 嘅直球控球又唔係特別好
呢個情況下仲投直球 strike 真係一輸就隨時長打

個陣打線已經比長打塞爆左個腦

東海大菅生

投得呢D壞球 根本長打都難 我大把quota玩 公就我嬴 字就你輸
中村

廣陵對上一次入決勝就係10年前！
個陣主投係串串地嘅野村祐輔

2007決勝又係漫畫劇情

黎緊呢場應該係鬥轟

中村破紀錄一轟嘅迅間
NHK cut 咗去播新聞

可能nhk估到仲有得破

中村獎成
成名了

又收埋清水達也

想東海大管生贏，片山VS中村

花咲德榮最大優勢就係呢度
一二號投手都係水準以上
打呢啲高密度比賽好著數

秀岳館同桐蔭都係咁
係驚監督死都唔肯換人

咁樣送2分

花咲德榮發哂瘟

桐蔭 難以釋懷

宜家好多人討論緊選秀一位指名佢定清宮

就好似山王對湘北咁 湘北下一場都

留名先 今晚重溫

中村有埋捕手技能，多功能

打和啦

呢個雙殺好靚

最後兩個都入U就

Get two!!!!

究竟係東海大菅生將花咲德榮打線壓制定係咩
不過連續兩毎四壞

緊張？

第三個仲要觸生添
保送滿壘
都算係大心臟

兩出局滿疊

2分安打 平手

追平！

三壘接球失誤! 3 - 3

指叉球比人捉到路

再一次三壘手error得分

1分1分上 好緊湊

出來了

清山達也來了
壓唔壓制到大菅生呢？

支持東海

老實幾想睇清水達也vs.中村奬成

今日花咲打線好似冇乜力咁

今日東海大菅生後攻今屆好多神奇係九局裏上演
唔係好似廣陵咁有6分揸手入九局下半真係好危險

係
花咲投手陣對強打

今場除左清水，有邊個係焦點人物？

U-18代表選手発表

投手
背番号 選手名 学校名 学年
11 清水 達也 花咲徳栄 3
13 川端 健斗 秀岳館 3
14 三浦 銀二 福岡大大濠 3
15 山下 輝 木更津総合 3
16 櫻井 周斗 日大三 3
17 磯村 峻平 中京大中京 3
18 徳山 壮磨 大阪桐蔭 3
19 田浦 文丸 秀岳館 3

捕手
背番号 選手名 学校名 学年
10 中村 奨成 広陵 3
22 古賀 悠斗 福岡大大濠 3

内野手
背番号 選手名 学校名 学年
1 西巻 賢二 仙台育英 3
2 鯨井 祥敬 東海大市原望洋 3
3 清宮 幸太郎 早稲田実 3
5 安田 尚憲 履正社 3
7 小園 海斗 報徳学園 2
8 井上 大成 日大三 3

外野手
背番号 選手名 学校名 学年
9 丸山 和郁 前橋育英 3
21 伊藤 康祐 中京大中京 3
24 増田 珠 横浜 3
28 藤原 恭大 大阪桐蔭 2

肉便

東海個投手開始控唔到球
睇黎要換

換了

焦點
但今日俾東海封住左

黑妹

不過睇完最強中村後，好空虛
要等決賽

決賽係咪聽日?

清水達也投球數少一半，就送人出局，上板之後仲要零失點

東海三振多，但都用好多投球數先收拾到花咲打線

係呀，等睇中村刷新全壘打數紀錄

好彩食個飯返黎仲未完 4:4咬到咁緊

花哎德榮有機破悶局

係 花咲一直chur盡緊東海投手嘅投球數

滿壘
破局機會黎啦

東海保送到花咲1 out 滿壘

清水達也投左四局，東海打線都係捉唔到佢球路
都真係犀利

2out 滿疊

6-4

左外野球 花咲於拎多兩分

molamola

清水達也 vs 中村奨成

東海仲有兩局

0失分 vs home run怪物
好漫畫feel

矛盾對決

九局上半輪返去花咲上位打線
東海輸蝕在投手陣
宜家又打唔到清水達也D波

第九局先係戲肉

花咲維持兩分差入9表

清水達也體力唔知夠投幾多局
仲有佢球速Top150km/h唔知仲有冇得再上

啱啱有球147km/h

花咲7安打拎6分
東海8安打4分

自從出左大谷翔平之後 低過150我都覺得好慢

佢係超級怪物 仲好可愛

兩局就投左51球
真係消耗

我想問低能問題
h係安打
隔離個e係？

最後半局

ERROR

失誤？

輪到東海下位打線對清水達也

下位打線

究竟東海大菅生能否係呢場反攻追平甚至sayonara入到決賽呢

唔好呀 我要睇怪物對決

清水投得好輕鬆咁

球證個波餅食得好痛

1out

我覺得清水控球唔係咁好
見佢成日都唔出全力投
出全力又好易暴投

高飛呢個位 想跑都冇得跑

1出局 1,2壘有人

東海上位打線出場了

一出局1,2壘
會唔會又係劇本

有機

9局下半永遠都係咁刺激

感覺好似鑽石王牌嘅降谷
btw 東海 1out 一二壘有人

追平

清水俾人打爆

追平！！！

追和

6:6

應該反CUP

悶你好好睇

睇黎要輸了

清水達也睇黎心理承受唔到壓力

黎個再見安打啦

2出 3壘有人

延長戰

2 out 三壘有人
大危機！

extra inning應該大機會過再見安打

睇黎GG

可唔可以短打搏一分

跑唔夠快

竟然3振

extra innings

頂得住喎

三振！！！
入延長戰

三振! 攻守交換
但東海投手都換左出去

上到1壘就得

三振好靚

2出局想短打拎分條友要號得好撚快先得

邊隊會贏呢

邊隊贏都好
聽日都會俾廣陵打爆

東海第三投手

提早跑得唔得?

咁快燈定

問題係短打邊面都死 3壘有人 你短打去佢個邊分分鐘觸殺 另一邊真係要保特

打手要打左過波先跑得

睇你地文字直播好緊張

我指既係打果條友要跑得好快上一壘先得 比你3壘條友返到本壘都要打條友唔出局先拎到分

加上頭先冇壓力 短打輕鬆送出局比人 咁不如搏長打好過啦

捱到番去上位打線

九局下半成日都有神奇既事發生

Out

甲子園嘅9局先係開始

高飛out

好緊張
諗起神村果場

真係好似乎睇漫畫咁

係9局兩出局先開始

神村果場好慘

果場投手都投到無晒力，雖敗猶榮

片山今場無咩表現

清水仲係正面對決

瞬間2out 二壘有人

東海擺到明只係搏一分送你走

1out先係

2 out

2 OUT

你開口中

依家2out，比佢估中

3 out

清水達也投左十球就完左呢局
真係

好好彩3out

今日大家都成日估中

指叉

花咲強打線今日成績真係弱

西川個打擊姿勢硬係怪怪地咁

暴投

甩手？😰

兩雙腳夾得好緊

好似好老咁

上到壘

2 out, 13壘

2 out 一三壘有人

搏番黎

長打

再見

8:6

今日本花咲下位打線掃壘打擊幾出色

終於爆發

希望清水回復得切體力

點解三壘唔繼續跑?

童顏投手比人打爆喇

爆哂 下位打線打爆先得人驚

又失誤
可以

9:6

長期一三壘有人

暴投送分

東海預備掘泥都得

十一局裏
睇清水完封

東海由8棒開始打擊，仲有D希望既

佢仲要今日生日

1OUT!

2出局

比賽開始

好啦2出局0上壘，輸緊3分
比賽正式開始

完

3out

唔知德榮決賽夠唔夠膽擺清水後備呢

GG

148清水投左咁耐仲咁好力

比賽完結，現實同漫畫果然係唔同

想問下聽日決賽幾點

決賽 廣陵對花哎德榮
聽日香港時間下午1點半開始

今日2場都好精彩

gg

係1點先啱,sorry

對上一次決賽有咁勁既戲碼係幾時

完場 爽快3out
決賽廣陵對花咲德榮
怪物對決 求仁得仁啦而家

正
放工番屋企睇

利申：美國時間

唔駛番工可以睇波

聽日打風...
實睇到啦

佢好多時都唔出全力投喎，應該太用力會暴投果D
仲有佢係由人打出去接殺果類
唔係搏三振 投球數好少
而且咁多場都係尾二兩局先出
今日第四局就上板都算早啦
不過摸唔到佢體力有幾多係真

今場東海大菅生完全係輸係投手陣深度

花咲都冇第三個啦
如果清水俾人打爆左應該都玩撚猿

掘泥啦

臨尾呢局8球就3out

撇除小miss, 德榮d 接殺，double play係做得幾好

入延長真係大家鬥耐力

佢地好似好冷靜咁

入延長我覺得係鬥投手陣容了
一打爆左又後繼無人就已經輸硬

花咲就係有個 U18 同一個準 U18
正常都唔駛出到第三個
呢個咪分別

山内大輔既投球輸哂，逼住換走戸田懐生係分水嶺

仙台育英對東海大相模都好精彩

聽日如果八號就可以係屋企睇

講戲碼近年最強應該係12年桐蔭對光星
桐蔭12年甲子園春優勝
光星11年甲子園夏準優勝、12年甲子園春準優勝

名符其實天王山之戰

其實點解要分春同夏？

甲子園夏正確名稱係全國高等學校野球選手權大會，由朝日新聞社主辦

甲子園春係選拔高等學校野球大會，由每日新聞社主辦

呢兩個全國比賽宜家都係甲子園舉行，所以分春夏

仲有春甲係以2年生為主幹,日本ge學年係由4月開始,
呢班2年生升班後,夏甲就係佢地最後的舞台

我地中學 人地中學

唔怪得之咁熱血

甲子園完咗有無興趣繼續係呢個 po 講日本高中棒球？
定去返另一個棒球 po 講？

有source(線上直播)睇到既話就好易繼續討論

睇返精華中村真係好撚勁

想問係咪春甲規模大d
我見之前春甲係兩隊大阪球隊打決賽
即係大阪有兩個位？

春甲係由選考委員会根據學校過往品行表現及過去一年戰績等因素決定出場校 固定32間(28間一般枠+1間明治神宮大会枠(亦即秋季大會 高中部優勝校自動獲得春甲入場券)+3間21世紀枠)
同夏甲完全靠自己拼搏爭取入場券算係兩回事

同埋夏甲歷史悠久啲
地位上高少少

同埋春甲實際上係邀請賽,三間21世紀枠全部都係d幾乎無可能打得入夏甲的學校,例如係:
(1) 進學校(用香港ge環境黎比喻,就係淨係會收讀書成績好而唔收運動好ge男/女拔,喇沙,瑪利諾等名校)
(2) 學校位於遍遠地區以致棒球部部員較少(例如位處瀨戶內海嗰d小島)
(3) 學校所在地區環境對棒球練習極其不利(例如北海道落雪)
(4) 學校對所在社區有特別貢獻

除咗甲子園春夏
有 source 嘅應該係明治神宮大會
如果有興趣中間可以講吓歷史、名勝負、選秀之類

thx兩位c兄
其實有無方法去認識棒球既規模同戰術
我睇唔明巴打討論一壘兩壘果d係點計
睇wiki 果d 文字又唔明

講返決賽
廣陵過去3次甲子園優勝
全部都係春甲
對上一次春甲優勝
優勝投手就係宜家巨人西村健太郎
對手係橫濱高嘅成瀨善久同涌井秀章

廣陵夏甲最高成績係3次準優勝
對上一次2007年準優勝輸俾佐賀北
佐賀北係夏甲最後一次公立校優勝
廣陵係嗰場頭7局完全壓制
8局上仲領先緊4-0
8局下俾左賀北2安打2保送先追到4-1
之後一支滿壘全壘打逆轉
廣陵投手係宜家廣島嘅野村祐輔
捕手係巨人嘅小林誠司

除左第1頁個直播LINK 仲有無第二條

其實睇得多聽住旁述再輔以google你就慢慢明
又或者透過睇動漫畫去學
呢樣就推薦鑽石王牌/王牌投手振臂高揮

有 直接睇日本電視台(nhk)
不過點都冇官方呢條咁穩定

睇唔明，可以喺度問，啲巴打解釋得超詳細

睇多2本棒球動漫就明 睇完自然會知

開始個陣就會轉翻甲子園，前幾日睇好順。我外國反而開唔到日本啲link

今日可以坐定定係屋企睇

14:00

以前細個果陣睇touch都唔明做乜
鑽石王牌睇完真係清楚好多

我用朝日個app好順暢

我係因為H2開始接觸同鍾意棒球

之前去大阪旅行搭車去參觀甲子園
有得入場睇又有紀念品，幾正

我第一次接觸捧球就因為以前屋企有裝有線,
老豆日日睇ESPN,嗰陣仲係Mark McGuire追紀錄嗰年代

我都係H2
btw睇完鑽石王牌 係完全明曬(好鐘意捕手)
由其是 好球，壞球 同 三振個牌
睇live已經知下一步會點做

香港時間1:00

開到 (2)

正氣哥

係就係熱血 我識個日本FD話佢高中所有時間都去左打棒球 但係整個高中只係係正式比賽出場5分鐘跟住就比人換返出黎 跟完就畢左業

個牌係寫出局數喎

我指 果7 粒燈 初初唔識睇

呢度巴打 會睇埋球隊 同 球員數據
小弟佩服

無計啦,通常出賽機會都係俾真係想轉職業嗰班

大家都食完吉列豬扒飯進場了

究竟清水可唔可以壓制廣陵既重炮呢

係現場

廣陵

決賽對手打擊對比
花咲德榮5試合64安打2本壘打
廣陵5試合73安8本
兩校四強戰對手的安打
天理7 + 8+ 20+ 19 54安打
東海大菅生11+ 19+ 12+ 12 54安打

一陣花咲德榮先攻 廣陵會有九局下半

1回戰 花咲德榮 9-0 開星
花咲德榮 9-3 日本航空石川
花咲德榮 10-4 前橋育英
花咲德榮 10-1 盛岡大付
花咲德榮 9-6 東海大菅生 延長11回, 花咲Ace投清水達也第4局登板,九局下半首次失2分

1回戰 広陵 10-6 中京大中京, 中京大中京好似係拎得最多夏甲冠軍嘅名門高校
広陵 6-1 秀岳館
広陵 6-4 聖光学院
広陵 10-4 仙台育英
広陵 12-9 天理
広陵條線每一個對手都曾經拎過夏甲冠軍兩次以上，好似係，所以條路贏得驚心動魄
打強隊證明広陵實力，但又同時將広陵投手陣打到殘哂，由其尋日九局對天理，明顯王牌平元 銀次郎投手都投到傷傷地，而且一路走黎都係打強校，唔夠休息係可想而知，所以
今場広陵最大危機係睇守備投手陣頂唔頂得緊，仲有外野機動力了
広陵打擊線牌面上冇問題

至於花咲德榮
一陣都係由綱脇 慧投手上場，用控球力同球種頂幾局先
之後再由清水達也，本大會球速達到150km/h的Ace投手上場，係控球冇咁好，非以好球數三振，多係被打高飛接殺出局多，所以一直以黎都係投球數少，冇咁消耗體力
花咲打擊線，尋日對東海，上位打線1至4棒被封之下，卻由下位打線爆發打爆
可以講係花咲整體打線都好勁，所以東海投球次數用多花咲成倍先完到一局，四壞球、三振多，對投手體力消耗極大，到達局以後，如果廣陵投手陣體力不繼就玩撚猿了
所以，就睇花咲打線今日頭幾局有幾chur廣陵投手了

今日焦點當然係U-18投手清水達也 同最強捕手, 大會6回全壘打歷史紀錄創造者中村奬成對決了

仲有個關注焦點
花咲德榮唔拎夠9分就唔肯結束比賽

3壘側花咲德榮

1壘側広陵

開波！

開波了

真係收埋清水

我睇好花咲德榮

打風睇波

花哎打線今日狀態幾好
廣陵投手陣慘了

咁快就2-0

兩分

先制兩分 !!!!

咁快比人打爆

花咲

2分唔算爆啦

一開始就2點

爆了

no out
先輸兩分

三個連續安打 完全壓制唔到

no out拎兩分

廣陵輸投手陣
就玩打擊戰吧.....但花咲有兩個Ace投手 前前巴打講嘅U-18加一個準U18

先制兩分但廣陵後攻…

平元入局狀態麻麻

咁好氣勢指示bun 波係咪錯誤俾人地投手拎番d 信心。。

出左街冇wifi
加油 廣陵

聖光學園、仙台育英、秀岳館都未贏過甲子園
不過聖光學園係福島傳統強豪，11年連續出場
仙台育英兩次準優勝，對上一次準優勝就係前年輸俾東海大相模
秀岳館則係今屆熱門
講廣陵晉級難度真係今屆大會數一數二

啲裁判點分係咪好球帶
可以睇得咁準

double play 3 out
到廣陵表演

得中村在狀態

花咲德榮全民皆兵喎

等睇中村爆發

第一頁個網我上到但睇唔到live...

雙殺頂住

熄ADBLOCK

中村都金能用壞球數逼出手...廣陵投手體力消耗可想而知
而且花咲下位打線都打到長打

第一局就投左廿球了

我用ie先睇到
chrome 唔得

広陵

中村打爆佢

我用緊CHROME睇

另外花咲德榮贏到
會係埼玉縣初優勝

咁應該係adblock問題

用眼睇，係會出錯既，不過甲子園基本無得challenge 去睇錄影，major 就有

清水達也 vs. 中村獎成

熄adblock 廣告過咗再開

用無痕mode

中村上場

吉岡上到壘 中村就打爆佢

準備同點HR

左外野球
1 out 二三壘有人

真係好撚屈

又安打

打得靚

中村獎成真係好大壓力 全場焦點

輕鬆2疊安打

四棒生性呀

加川打率好低

引誘出手幾好

投手滾地球

成個打席無一球係好球然後三振出局

就睇下廣陵打線可以有幾chur返花咲投球數了
一局19球

中村真係屈機 可惜

點解個四棒會咁衝動？
嗰三球壞球都出手

平元好似頂唔住。。。

打左6個全壘打
一出場全場歡呼聲
心諗打唔出長打，全壘打再創紀錄
定力少D
都真心大壓力
如果隊友又唔成性 睇隊友封唔封到花咲得點囉
不過決賽咁嘅注目度真係痛苦

三壘手今場會好忙

廣陵外號叫「春之廣陵」
唔通真係破唔到咒？

其實一開局大家都唔知球證個好球帶

大家都識講廣陵條出線路難行
上到黎體力都消耗得七七八八
宜家

好球帶唔係一樣客觀嘅野

輸左兩分
又二三壘有人
又自己係四棒

判出嚟係。。。都話甲子園係無得challenge umpire

對親唔係A 就S

nice play

球數壓力小翻啲

捕手中村指示幾好

咁都K

望唔透四棒嗰擊球率

首廣告歌幾好聽

拿，呢球umpire 話係strike, 其實呢球應該係ball

廣告完就一out

今日啦啦應援隊特別大聲

清水達也居然仲未熱身等出場

決賽呀

呢個傳說中嘅Ace投手真係拎黎掠陣嚇人多嘅感覺

2-1

咁低都出手，打golf 咁，但又俾佢hit 到

三壘安打 廣陵追返1分

仲以為foul ball

好波

好睇

今年啲所謂ace 真係冇往年咁勁

仲以為會係不死三振

兩投左37球了

廣陵唔係好捉到綱脇嘅外角變化球

好難跑到，超人咩

有冇機會見到怪物對決

太積極揮棒，望多兩球消耗下好過，反正好多壞球

可能強棒太明顯, 破紀錄六全壘打喎
Ace投都失色啦

唔知點解上直播個網得聲冇畫

中村d 球速

無
清水未到怪物級
今屆無投手係到怪物嘅級數

中村laser傳球

f5多兩次試下

restart成個browser/apps

F5啦

德山呢

只可以話穩定 最高球速都唔及根尾

中村真係好瘋狂，咁外角，乜姿勢都散晒，都仲可以傳咁靚去二壘

觸身球

德山好似春甲好D
夏甲連出場嘅機會都冇 仙台育英果場

又2分

4-1

4比1

花咲開始入局

4:1 滾地球

肥佬On9 但德山完投對智辯強打 幾唔錯

投壞球架喇
但打安打center

廣陵投手消耗得七七八八

Molamola

平元唔掂

又想山本救命，無咁易

爭氣呀

中村真係好有鑽a御幸feel

廣陵
輸出線路掃走哂豪強,消耗自己體力

平圴一局要投廿球

清水達也熱身準備了

生性呀吉岡

御幸邊有咁打得？最多一兩球timely

係 一樣都係全能型天才球員

花咲守備入埋狀態

亂打戰就好睇

青道成日都靠佢HR喎

無人上到壘唔會有咩靚波中村打
最多保送

花咲 攻防都好好

保送？

三振中村

第一次俾人三振

嚴格黎講都唔多算
日本叫得怪物其實一年都未必有一個

哩下靚

旁述話中村係第一次比三振

中村第一次被三振

2OUT 都用短打?

第一次三振

感覺花咲綱脇 慧上場投得仲多，仲似係Ace投
宜家連中村都三振到

中村獎成太大壓力了真係

捕手呢下好唔得
咁都甩手

廣陵又追一分

差唔夠一米HR

4-2

二壘安打再追一分
2out 二壘

大橋好波
糾纏咁耐都捱到

投左60球了

廣陵打線要發揮水準了嗎:?

呢度好似個個撐廣陵同中村

套女甲子園好似冬季出動畫

廣陵打線都chur左綱脇 慧廿球一局
究竟第幾局會放清水達也出場呢？

靠投手陣睇到悶
強打陣刺激好多

連續三振

原來埼玉縣高校第三次入夏甲決賽

無人支持花咲德榮 ？

平元呢局投得幾好

我睇好花咲德榮優勝，贏面高好多

題外話，

想問呢場係夏甲決勝戰?
即係已經最後一場?

係

d changeup 放得好準

係 打埋就閉幕式

綱脇 慧投球數同平元 銀次郎一樣
花咲同廣陵打線不相上下

呢場決勝關鍵係投手陣

中村頭先果球我懷疑有140km

廣陵牽制盜壘跑壘已經好好架喇
不過花咲都係俊足

廣陵危機

係咪已經無可能完投?

個西川係決賽爆發

又拎2分

花哎德榮封得盤未?

點都俾清水達也出啦

睇嚟花咲都幾大機會贏

平元真係唔掂 換人啦

6:2 花咲再2分 呢球又係爭啲就hr

7:2

又一分

MOLA

應該GG啦

開始崩盤
要救援

上場對東海發瘟
西川愛也都係球探焦點

仲要0out

西川琴日無表現
今日返哂黎

換人
平元真係麻麻

廣陸真係突破唔到夏甲捧水盃呢個魔咒

輸到咁仲完投 ？

完投的話要輸幾多分

山本救世啦

唔該唔好燈花咲德榮，多謝合作

即換pitcher
山本雅也臨危上陣

適時救援

未完場

尋日邊個燈廣陵既好自首啦喎

本來贏面就係大啲嗰隊
有咩好燈

記得琴日有人話廣陵對邊一隊都會屌打

有，廣陵被打爆提前結束就得

4igod🤔

有得買即場的話,主客和封得盤

嬴硬燈黎有撚用咩
冠軍:花咲德榮

mola mola

唉

8-2
長追花哎德榮大波 (10.5分)

屌你哋

8:2
一開始攞分就攞唔停阻唔到

有d 想唔睇

咁耐先一個出局

我勝利球迷
大魔王桐蔭不在 邊隊贏都值得慶賀

可以頒獎未

1回戰 花咲德榮 9-0 開星
花咲德榮 9-3 日本航空石川
花咲德榮 10-4 前橋育英
花咲德榮 10-1 盛岡大付
花咲德榮 9-6 東海大菅生 延長11回, 花咲Ace投清水達也第4局登板,九局下半首次失2分

1回戰 広陵 10-6 中京大中京, 中京大中京好似係拎得最多夏甲冠軍嘅名門高校
広陵 6-1 秀岳館
広陵 6-4 聖光学院
広陵 10-4 仙台育英
広陵 12-9 天理

我要睇中村hr

甩手

又一隻error

咁都甩

外野都打到無晒信心，咁都err

咁失誤真係收得皮

右外野甩手接唔實個波送多分

壓力大到

下下長打

打到佢殘為止 !!!!!

花咲拎9分嘅皮氣

広陵爭氣啲啦
一面倒唔好睇喎

唔洗睇啦

山本倒哂米

6分大局

咁都error

又err

我係 anyone but 桐蔭 and 明德

又黎一分

埼玉縣終於有夏甲冠軍

3 疊又甩

救援失敗

而家先黎timeout 遲左d

10:2
繼續壘上有人
幾時先斷到花咲攻勢呢

廣陵部內暴力我一定唔支持

外內野都心散

廣陵成隊得捕投打緊 其他食花生

部內暴力？講多啲

成隊波散撚哂

又到返第一棒

追到GE

簡單d講即係欺凌囉

1-9棒輪左一圈？

一陣清山達也出埋場
廣陵被花咲大炒都似

之前停左賽一個月

detail 新聞冇報

問題係20球已經一輪

原來平元已經唔錯
阻止左好多

係 但呢局仲未完

冇HBP ?

LAG。。。。

好似落地先

廣陵睇黎都係捧水杯返去

尋日東海大菅生仲勁

終於三振3out斷到
但一回就比花咲執咗6分
振作呀廣陵

會唔會係中京大中京對日本文理翻版 ？

山本投得唔差 係後面接班人on9

真係
本來止到血
外野嗰球真係低級失誤

廣陵仲有冇第三個投手

內外野err 都好低級

10-3

換投時機好好

出黎啦BO 對決

清水出黎啦

搵中村出黎投

一口氣三壘安打 10:3
no out 二壘有人
同時清水達也上場

換投手

清山達也上場
一陣vs.中村獎成

未完場架

邊個接

熱緊身
終於出

清水 bb

來吧中村

合理，77球，二連安打

注目對決

一日未到9裏3 out 呢場比賽都未完

內野安打

安打！！！

咁都接唔實

打唔出HR

呢球盡咗力啦
接到已經唔錯

double play

內野 double play

doubleplay

唔好用MLB 心態睇

花哎德榮呢下好波

咁樣dp

三疊

10球一局

殘壘

點解

無佢 stop 到個波花咲其實已經失多一分

清水達也控球唔係咁好
但幾場都係投球數好少就完到一局
失過兩分
呢度真係幾勁
摸唔透

花哎德榮咁有本事搵到Under Armour贊助

琦玉個視聽率有幾高呢今日

廣陸個邊有鬼佬

唔係贊助
係自己學校訂造

控球唔好反而好易引到出手

花咲棒球部老豆老母出哂場

朝日就訪問十年前俾人再見全壘打嘅廣陵四棒.....
讖言

連清水自己都唔知個球會投左去邊添

屍 捱 mada mada

今日花咲德榮打線都有哂狀態

廣陵自製3壘打

11:3 1out 3壘有人

完啦好嗎

広陵
破盡紀錄後輸決賽

廣陵決賽先黎發瘟
完全打唔出水準

歷史中最大差距既決賽係幾分？

係咪可以收工

花咲都創左紀錄呀

冇九分唔完比賽嘅紀錄

終於有吓nice play

咁都簡home 真係估佢唔到

係
埼玉縣初優勝

廣陵輸投手陣啦

睇個投球數好快又要換投

17-0

山本 雅也發瘟了

尼個真，顯得花咲打線好勁

青道

2 out 滿壘
完啦好麻

控球失控

比起打者上壘 呢吓阻人得分更重要
不過又一球deadball 2out 滿壘

17：0 ？

咁失手法

又error

咁都甩手

咩料啊 又error

變左強姦

中村個表情

啲守備真係

13:3 二壘甩手

on9到一個地步

完啦,又error

守備發夢

野手生性啦好嘛

班人係咪打緊波
第幾球err

係咪會提前結束

如果係地方大會，第7回就已經完場

no

睇到火。。。十足十我呢d 成日唔練波既表現

全國都捧得中村獎成太勁了
捧死左

14-3 應該都唔洗打落去啦

第六局好漫長
點解唔係賽前預計既精彩大戰

棒球唔係一個人

見到清水達也...唔知點解諗起touch個上杉達也
又係1號背號
又係投手

兩局52球
仲衰過平元

真係投手陣係廣陵弱點
花咲有兩個Ace投手

隊友咁樣都好難carry

廣陵幾經辛苦戰勝咁多勁旅
唔係最尾決賽先嚟個大慘敗吓話
不過error真係多咗啲 係咁甩手送分比人…

甲子園成功逆轉嘅記錄係追8分

日本文理試過第9局追到10：9 輸波

上年果個都係

咁佢又無俾人燈死
2-3, 一支二壘打

問題係一場過比賽
一個怪物打者係唔夠

打線其實問題顯唔大
係守備倒輸太多

果個叫咩名? 我係前日肜到個post先開始留意

打左五場勁旅蛇都死啦
唔怪得廣陵

上年決賽勝利投手都係達也

今井達也

都係…
廣陵逆轉關鍵係要盡快捉到清水球路打殘佢 搞掂佢振奮到士氣就有希望

除非 6,7,8局狂chur清水達也投球數上百球啦
我都想睇花咲有冇第三繼投

今井達也
上年西武一位指名

打擊戰囉

周傑倫

花咲果係牽制好勁
清水達也no look 傳去二壘但接實
一傳錯就hihi了

foul ball都唔理照打 係咁打打多啲 用盡清水嘅投球數

中村上場失敗

仲期待緊琴日既畫面再重現

就係打foul ball 先少球數，好易滾地球

30球，都未明顯多

山本雅也生性d
野手生性d
好唔好

其實唔打
佢都ball架啦
但大家都好中意出手

西川愛也原來今日打左5分

呢局好似調整到心態

終於有一局花哎德榮係三上三落

遲晒啦，大局已去

第七局山本雅也調整到心態
守備幾好

中村獎成死左火

又一隻K

又三振，咁明顯壞球

肯肯定全國一齊燈撚死左

壘上無人 中村再神都無用

真係死都要出手，明明全部壞球

好撚輕鬆又完左一回

清水達也呢局投左9球就完左 三振埋中村獎成

無人上疊 隨時輪唔番第3棒

估唔到決賽係一面倒
準決賽兩場好睇好多

slide catch失敗

海賊王首歌

場比賽係廣陵換山本 雅也上投手丘時已經輸了

仲有三個半局,蠟筆小新可以捧盃啦

又壓制到一局

果一局失分失誤
應該追唔番了

九局下半中村獎成將會上場打擊

果兩局冇左十分呀

要打埋九局下半？

就咁睇清水都幾撚勁
係得D 低球俾人打左D 滾地球出去
基本上好易守好穩

あと一回は優勝だぞ!

野手接連失誤

146km ~ 148km都可以入到好球帶

148km/h直球都入到好球帶
總係覺得佢投球姿勢未出全力投

花咲16hit 14分
廣陵12hit 4分，仲要兩個error就輸左十分
跑壘時機問題?

換投!!
九局下半廣陵追唔追到10分?

換投比佢留個回憶

追到就破紀錄

要花咲野手全部訓左先得架

九局下半
清水達也第三次面對怪物中村獎成
究竟中村獎成擊唔擊得出本屆大會第七支全壘打呢

入9裏！！
廣陵反擊定花咲帶住10分優勢到完場？

molamola 廣陵拎定袋出黎都得了

呢個時候四壞

其實毫無懸念

花咲真係由投手，守備，跑壘，打擊，都好勁
贏到優勝都係實至名歸嘅

好可惜

中村黎個全壘打 pls

1 out 二三壘有人

打唔出了

浪費了中村

二年生，拎定經驗下年就佢主力

中村平左安打記錄

中村平咗大會個人最多安打紀錄

最後一人

今場至今都未有hr

廣陵可以執定嘢

唔駛咁快執住,跟住仲有閉幕禮

花咲兩個Ace...咁多場以黎有冇人係佢地手上擊出到全壘打?

清水達也其實應該出全力投搏超150

好多球探望住

有冇人開定(3) ？

成日聽人話打強投弱假嘅...

2 out 滿壘！

掘泥

終於完場,恭喜埼玉縣夏甲首冠

跟住29-31號我虎返黎繼續大炒燕九郎

校歌時間

都要講返句中村盡力了

點解啲人好似唔識歌詞咁

完
恭喜花咲德榮+埼玉縣成功贏得縣史加校史首個夏甲優勝

難得第2 post就滿

花咲個監督喊了

好滾動

恭喜花咲徳栄

廣陵監督累積兩個準優勝

中村哭了
心很痛

今屆喊得最令人心痛係大阪桐蔭個捕手果幕 好青春

真係春之廣陵

夏甲完滿結東都代表下星期二終於都遊浪完,係時候返黎啦
第一個對手係繼續傷兵滿營的燕九郎

SECOND IS NOTHING

果球一打出去 福井就起身然後流淚了

埼玉縣悲願初達成

成隊波係勁嘅
將廣陵咁虐法
係對東海大菅生時受到考驗

果場應該係決賽
真係最好睇果場
大阪桐蔭

死肥佬

最後都係擺脫唔到
同埋又係坐三壘側嗰隊贏

東海大菅生嘅投手組合仲勁過廣陵

寺島仲未debut

達也又贏

4局77球
5局73球
清水達也投球數少真係好屈

捕手最鐘意係佢 可惜

每次都會諗起Touch

唔駛急喎,養人要慢慢黎

想贏甲子園
D老豆記得將個仔嘅名改做達也
成為日本傳統

桐蔭對仙台育英 廣陵對中京 神村對明豐都係我覺得今次夏甲最好睇嘅

我覺得今年最好睇係明豐對神村學園

唔知有冇死細佬呢

呸

終於完左啦

認同
但當中最經典嘅青春劇本首數大阪桐蔭對仙戈育英

閉幕禮幾時開始?

德山